見到最近咁多儲蓄post 開番個做定期記錄先

24歲尾
1月15
0$儲蓄
23k個月
mpf1.2k
5號出糧

每月5號更新

年度吹水大會

每月

Ok u win

由0開始儲蓄計劃 係29歲前睇下儲到幾多

新年提早出糧 in 2.18k out 0.58k用 剩1.6k

新年用咗4000買野屋企 3000利是止血 成個月4800蚊用 到月尾要緊多200上黎
16000-200＋21800
繼續儲16000
拎5600
戶口結餘32000 現金5600
Gogogogo

節流不如開源

開咁源之後, 生活質素不斷上升, 儲嘅錢都多咗

32000戶口 頂唔順領咗4000洗
出糧28000+21800=49800 out1800
戶口結餘48000 賭波贏咗3500 現有5300
目標5300今個月

做咩冇啦啦頂啊順

唔夠錢洗

今個月都唔夠洗 每個月都檢視緊d錢去咗邊5300蚊除30日每日平均有150洗都唔掂 有時拍下拖洗一千幾百立即爆

過幾日出糧先結算

早幾日唔得閒遲咗更新

上個月結餘48000 出糧21800 共69800

每個月堅持儲16k out 5800用

必要開支 交通連電話費等雜費1500

今曰14號已經剩3000用希望頂到下個月出糧

經過依4個月儲錢 發現好多不必要支出

例如每日一定要飲咖啡 剩係飲野都1k以上同拍拖 雖然每個月4次5次左右 不過通常都要洗400日

未加人工之前 唯有節流住先

但係你儲喺銀行係蝕緊息 儲完都要知點保值